<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>DAPM BANGKIT MANDIRI</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Melayani dengan Hati</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2019 03:35:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/dapm-150x150.png</url>
	<title>DAPM BANGKIT MANDIRI</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Administrasi Kelompok untuk Apa?</title>
		<link>/administrasi-kelompok-untuk-apa/</link>
					<comments>/administrasi-kelompok-untuk-apa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[DAPM Bangkit Mandiri]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 03:35:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=210</guid>

					<description><![CDATA[Kelangsungan usaha sangat tergantung dari baik tidaknya system admininstrasi keuangan, fungsi dari sebuah admininstrasi keuangan, fungsi dari sebuah administrasi keuangan, mengetahui perbandingan antara rencana kegiatan dan pelaksanaannya dan menyusun pelaporan yang diperlukan sebagai pertanggung jaawaban atas penggunan anggaran yang disediakan untuk keperluan informasi management dalam proses pemantauan, evaluasi, pengendalian dan penyusunan anggaran yang akan datang. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Kelangsungan usaha sangat tergantung dari baik
tidaknya system admininstrasi keuangan, fungsi dari sebuah admininstrasi
keuangan, fungsi dari sebuah administrasi keuangan, mengetahui perbandingan
antara rencana kegiatan dan pelaksanaannya dan menyusun pelaporan yang
diperlukan sebagai pertanggung jaawaban atas penggunan anggaran yang disediakan
untuk keperluan informasi management dalam proses pemantauan, evaluasi,
pengendalian dan penyusunan anggaran yang akan datang. Pembukuan akan
memudahkan pemilik usaha untuk mengawasi dan mengendalikan pelaksanaan
kegiatan.</p>



<p>Pernahkah kita bertanya, </p>



<ul><li>Mengapa modal yang kita gunakan untuk
usaha saat ini sudah tidak ada?</li><li>Sebetulnya usaha saya ini menguntungkan
atau tidak ya…?</li><li>Kapan sebaiknya saya mengembangkan
usaha….?</li><li>Perlukah usaha yang saya rintis mendapat
suntikan modal dari pihak lain?</li><li>Konsumen saya tiap bulan bertambah,
apakah berarti usaha saya maju….?</li></ul>



<p>Pertanyaan – pertanyaan tersebut akan terjawab jika
kita dapat menganalisa usaha atau kegiatan yang dijalankan, dan sumber
informasi yang didigunakan berasal dari apa yang kita catat tiap harinya.</p>



<p>Pengertian admininstrasi dalam bahasa Indonesia ada
2 (dua) :</p>



<ul><li>Administrasi berasal dari bahasa Belanda,
“administratie” yang merupakan pengertian administrasi dalam arti sempit,yaitu
sebagai tata usaha kantor (catat-mencatat, mengetik, menggandakan, dsb.)
kegiatan ini dalam bahasa Inggris disebut : clerical works (FX. Soedjadi,
1989).</li><li>Admininstrasi dalam arti luas, berasal
dari bahasa Inggris “administration” yaitu proses kerjasama antara dua orang
atau lebih untuk mencapai tujuan bersama dua orang atau lebih untuk mencapai
tujuan bersama yang telah ditentukan. </li></ul>



<p>Kegiatan administrasi merujuk pada kegiatan atau
usaha untuk membantu, melayani, mengarahkan atau mengatur semua kegiatan dalam
mencapai suatu tujuan.</p>



<p>Dalam kelompok SPP ada beberapa
administrasi/pembukuan kelompok dilaksanakan oleh pengurus kelompok, yang
terdiri dari :</p>



<ol><li>Administrasi
Umum :</li><li>Buku daftar pengurus dan anggota,</li><li>Buku daftar hadir pertemuan dan
notulensinya,</li><li>Buku inventaris kelompok,</li><li>Buku rencana kegiatam,</li><li>Buku tamu,dsb.</li><li>Administrasi
Keuangan :</li><li>Pembukuan pencatatan transaksi keuangan
harian,</li><li>Bukti – bukti transaksi keuangan,</li><li>Buku tabungan anggota,</li><li>Buku penyaluran dan pengembalian
pinjaman dari anggota kelompok.</li></ol>



<p>Pernahkah mengalami hal seperti ini?</p>



<ul><li>Saya membuka usaha 6 bulan lau, mengapa
sekarang modal habis tak bersisa?</li><li>Pelanggan makin banyak, tapi saya tidak
tahu untung atau tidak.</li><li>Sebagian besar usaha kecil/kelompok
harus tutup karena tidak ada pembukuan.</li><li>Jika kelompok mengelola simpan pinjam
atau membuka usaha sendiri maka harus bisa mencatat dan menganalisa hasil
usahanya.</li><li>Untuk dapat mencatat dan menganalisa
hasil usaha maka harus memahami pembukuan.</li></ul>



<p>Pentingnya pembukuan :</p>



<ul><li>Dapat mengetahui apakah usaha
anda/kelompok menguntungkan atau justru merugikan.</li><li>Dapat membuat laporan keuangan yang
diperlukan untuk memperoleh pendanaan dari pihak ketiga, misalnya bank.</li></ul>



<p>Untuk administrasi umum (buku daftar pengurus dan
anggota, buku daftar hadir pertemuan dan notulensinya, buku inventaris
kelompok, buku rencana kegiatan, buku tamu, dll.)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/administrasi-kelompok-untuk-apa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kelompok Itu Apa?</title>
		<link>/kelompok-itu-apa/</link>
					<comments>/kelompok-itu-apa/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[DAPM Bangkit Mandiri]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Feb 2019 07:05:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Kelompok adalah : “kumpulan yang terdiri dari dua individu atau lebih yang berinteraksi dan saling bergantungan, yang saling bergabung untuk mencapai tujuan tertentu”. Sumber Gibson Kelompok juga merupakan kumpulan orang – orang dalam satu ikatan batin, perasaan satu nasib untuk menuju tujuan yang sama yaitu perbaikan kondisi sosial, ekonomi bahkan politik. Dengan berkelompok tujuan hidup [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Kelompok adalah : “kumpulan yang terdiri dari dua
individu atau lebih yang berinteraksi dan saling bergantungan, yang saling
bergabung untuk mencapai tujuan tertentu”. Sumber <em>Gibson</em></p>



<p>Kelompok juga merupakan kumpulan orang – orang dalam
satu ikatan batin, perasaan satu nasib untuk menuju tujuan yang sama yaitu
perbaikan kondisi sosial, ekonomi bahkan politik.</p>



<p>Dengan berkelompok tujuan hidup akan lebih mudah
untuk dicapai, belajar mendisukusikan dengan orang lain dan mendapatkan
kesepakatan. Kelompok juga merupakan wadah tempat anggota saling bertukar
informasi, pengalaman dan ilmu.</p>



<p>Secara umum kelompok terbagi menjadi beberapa jenis,
yaitu :</p>



<ul><li>Kelompok Formal : Suatu kelompok yang
ditandai dengan struktur organisasi, aturan dan fungsi lain. Kelompok tersusun atas
atasan dan bawahan dan ditentukan oleh bagan organisasi. Interaksi pada
kelompok terjadi secara tidak langsung, formil, berjauhan dan kurang bersifat
kekeluargaan.</li><li>Kelompok Informal : Suatu kelompok yang
tidak terstruktur secara formal atau tidak ditetapkan secara organisasi. Dalam
kelompok ini terjadi interaksi sosial yang intensif serta hubungan lebih erat
diantara anggota. Antar anggota saling mengenal dekat serta memiliki hubungan
erat. Lebih bersifat kekeluargaan dan berdasarkan simpati. Pada kelompok ini
memiliki sense of belongingness/rasa memiliki yang tinggi diantara anggota.</li></ul>



<p>Jenis – jenis kelompok </p>



<ul><li>Kelompok Aneka Usaha </li></ul>



<p>Usaha dikelola secara
individu atau masing – masing. Jadi kelompok ini terdiri berbagai jenis usaha,
pengelolaan keuangan dijalankan secara individual artinya keuntungan dan
kerugian dipikul masing – masing anggota. Contoh dari kelompok ini adalah
kelompok dagang, kelompok usaha sekitar pasar dan lain – lain.</p>



<ul><li>Kelomppok Usaha Bersama </li></ul>



<p>Kelompok yang mengelola
usahanya dalam satu manajemen, dimana seluruh pengeluaran dan penerimaan
keuangan dikelola secara bersama – sama. Contoh dari kelompok ini adalah
kelompok penggemukan sapi, kelompok bordir, kelompok pengrajin dan lain – lain.</p>



<ul><li>Kelompok Simpan Pinjam </li></ul>



<p>Kelompok ini adalah
kelompok yang menjalankan usahanya atau mempunyai kegiatan simpan – pinjam.
Kelompok ini dibedakan menjadi 2 kelompok, khusus peremuan dan kelompok
campuran.</p>



<p>Ketentuan kelompok SPP adalah :</p>



<ul><li>Kelompok yang dikelola dan anggotanya
perempuan, yang satu sama lain saling mengenal, memiliki kegiatas tertentu dan
pertemuan rutin yang sudah berjalan sekurang – kurangnya satu tahun.</li><li>Mempunyai kegiatan simpan pinjam dengan
aturan pengelolaan dana simpanan dan dana pinjaman yang telah disepakati.</li><li>Telah mempunyai modal dan simpanan dari
anggota sebagai sumber dana pinjaman yang diberikan kepada anggota</li><li>Kegiatan pinjaman pada kelompok masih
berlangsung dengan baik.</li><li>Mempunyai organisasi kelompok dan
administrasi secara sederhana.</li></ul>



<p>Fungsi Kelompok </p>



<p>Sasaran fungsi kelompok dalam melayani pemanfaatan
dan bergulir dibedakan menjadi :</p>



<ul><li>Kelompok penyalur (chanelling) adalah kelompok
yang hanya menyalurkan pinjaman dari UPK kepada pemanfaat tanpa mengubah
persyaratan dan ketentuan yang ditetapkan oleh UPK.</li><li>Kelompok pengelola (executing) adalah
kelompok yang mengelola pinjaman dari UPK secara mandiri sesuai dengan
ketentuan yang ditetapkan oleh kelompok, selanjutnya memberikan pelayanan
kepada pemanfaat sesuai dengan kesepakatan antara kelompok dan pemanfaat.</li></ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/kelompok-itu-apa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
